Функции
=======

Функции – это многократно используемые фрагменты программы. Они позволяют дать
имя определенному блоку команд для того, чтобы выполнять этот блок поуказанному
имени в любом месте программы и сколь угодно много раз. Это называется вызовом
функции. Мы уже использовали встроенные функции: ``print``, ``input``, ``fd``.

Пример создания функции::

    def say_hello():
        print('Hello')

    say_hello()  # вызов функции
    say_hello()  # ещё один вызов функции

Параметры функций
-----------------

Функции могут принимать параметры, т.е. некоторые значения, передаваемые
функции для того, чтобы она что-либо сделала с ними.

Параметры указываются в скобках при объявлении функции и разделяются запятыми.
Аналогично мы передаём значения, когда вызываем функцию. Обратите внимание на
терминологию: имена, указанные в объявлении функции, называются параметрами,
тогда как значения, которые передаются в функцию при её вызове – аргументами.

Пример::

    from turtle import *

    def star(s):
        for i in range(5):
            fd(s)
            lt(144)

    star(200) # вызов функции с аргументом s = 200


Управление черепашкой
---------------------

.. function :: seth(angle)
               setheading(angle)

    Устанавливает текущее направление черепашки на заданный угол

.. function :: goto(x, y)

    Перемещает черепашку в заданные координаты.
    Если перо опущено, черепашка будет оставлять след при перемещении


.. function :: begin_fill()

    Заставляет черепашку начинать отслеживать замкнутые фигуры


.. function :: end_fill()

    Закрашивает все замкнутые фигуры, которая создала черепашка при рисовании


.. function :: pencolor(color)

    Устанавливает цвет следа черепашки в ``color``


.. function :: fillcolor(color)

    Устанавливает цвет закрашивания фигур черепашкой в ``color``


Задачи
------

1. Напишите функцию для рисования треугольника.

2. Создадите функцию, которая будет рисовать закрашенный треугольник

3. Напишите функцию ``sgoto(x, y)``, которая будет перемещать черепашку
   в заданные координаты, так чтобы при этом она не оставляла след

4. Объединив функции выше, нарисуйте еловый лес

5. Нарисуйте пейзаж ночного леса со звёздным небом и луной



Домашнее задание
----------------

1. Напишите программу, которая будет рисовать правильный шестиугольник из
   шести правильных треугольников. Создание треугольника вынести в отдельную
   функцию, рисовать шестиугольник через цикл

2. Нарисуйте улыбающийся смайлик. Для этого вынесите в отдельную функцию
   рисование круга заданного размера.
